其實根據英國國籍法，bno可以轉bc

只要放棄中國籍， bno就可以申請轉BC.

link or your mother

2. British nationals

You may be able to register as a British citizen if you’re a British national and can prove that you don’t have any other citizenship or nationality.

You’ll need to be a:

British overseas citizenBritish protected personBritish subjectBritish national (overseas)

You’ll get citizenship ‘by descent’ if your application is successful. Your children won’t automatically become British citizens if born outside the UK.

主動放棄係唔得

but how to renounce hk citizenship ?

可以去入境署declare放棄中國籍

主動放棄中國籍 英國唔會比bno轉bc

英國國籍法寫明，點解唔得？
前題係要香港入境處批比你退出，如果你寫個理由ok佢一定批，而且一樣有香港身份證，只係冇特衰護照。
現時印巴族裔一定批，其實黃種人佢冇理據唔批，只係留難你。

申 請 申 報 國 籍 變 更

顯示全部

簡 介

申 請 資 格

如 果 申 請 人 是 持 有 外 國 護 照 的 中 國 公 民 ， 可 向 香 港 特 區 入 境 事 務 處 申 報 國 籍 變 更 。 如 果 申 請 人 符 合 以 下 規 定 ， 他 ／ 她 的 申 請 可 獲 批 准 。

年 滿 18 歲 或 以 上 ， 精 神 健 全 （ 如 果 申 請 人 未 滿 18 歲 ， 申 請 須 由 其 父 ／ 母 親 或 合 法 監 護 人 提 出 ）申 請 人 是 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 所 指 的 中 國 公 民 ， 定 義 根 據 全 國 人 民 代 表 大 會 常 務 委 員 會 的 解 釋 ；

《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 及 有 關 「 解 釋 」

他 ／ 她 是 香 港 居 民 ；他 ／ 她 能 出 示 證 明 已 擁 有 外 國 國 籍 （ 如 外 國 護 照 ） ；並 無 顯 示 證 明 他 ／ 她 的 外 國 國 籍 的 文 件 為 偽 造 或 從 不 合 法 途 徑 而 取 得 ； 及在 放 棄 中 國 國 籍 後 ， 他 ／ 她 不 會 成 為 無 國 籍 人 士

樓主 誤導連登仔係好大個罪名
俾假希望分分鐘連登仔問候你祖宗十八代㗎

正確link係呢個

香港唔認BNO嘛

申請registered as bc 有好多routes, 你只要中一條就得。

有無成功case先？
如果得既
有成三百萬遺民
97前出世有BNO

唔得，你首先要有visa條件比你住幾年先。

印巴族裔個個都做咗，好多都係bno
唔少外籍香港人返大陸做生意都會declare退中國籍。

過嚟比大家聽下

討論唔洗咁大聲㗎

iMOM
真係old news

係人都知
但係放棄中國籍，你首先要有其他國家國籍，
你一係搵第三方國家幫手。

咪on居，住倫敦梗係貴啦，住埠仔買屋都係一百萬港紙，食就更平(自己煮)
乜而家香港好平咩

CHAPTER 1: THE REQUIREMENTS YOU HAVE TO MEET
1. You must be:
• a British Overseas citizen; or
• a British subject (under the British Nationality Act 1981); or
• a British protected person; or
• a British National (Overseas)
AND
2. You must not hold any other citizenship or nationality.
AND EITHER
3. If you are a British Overseas citizen, a British subject or a British protected person, you must
not, since 4 July 2002, have:
• renounced any citizenship or nationality; or
• voluntarily given up any citizenship or nationality; or
• lost through action or inaction any citizenship or nationality.
OR
4. If you are a British National (Overseas), you must not, since 19 March 2009, have:
• renounced any citizenship or nationality; or
• voluntarily given up any citizenship or nationality; or
• lost through action or inaction any citizenship or nationality.

紅色呢段requirement點fulfill？

無錯，BNO在中國同香港而言不屬於外國護照，
如果你有一本中國承認的外國護照，即係非BNO、中華民國等等，
就可以Renounce中國公民。

英國人表示你班蝗唔好再死纏爛打啦，怕撚咗你地，仲話想一野來300萬，真係dllm咩

咁理論上 我用多其他國家護照做駁腳
放棄特衰再申請BC 係咪行得通

一定要第三世界國家
台灣 東南亞 果d唔得

中國都唔承認中華民國，
所以我咪話要一本中國承認既第三國家國籍，
東南亞、非洲都得。
不過問題係，你拎左本東南亞國籍，
你要果個東南亞國家都比你Renounce國籍先得。

一邊屌人地係蝗，而家又自己想盡辦法做蝗，仲衰撚到諗埋利用其他國家國籍過橋抽板，垃圾得來都幾無恥

不過，睇番上面條Link份Home Office Guide for BNO，
你唔可以voluntarily given up, renounce原有國籍而達致「無國籍」

There is no such things call HK citizenship

如果係咁簡單嘅話旅遊台個BNO POST一早就摺咗啦

你放棄唔到

係唔可以自行放棄，
要中國趕你走先得。

BNO想要BC就去參軍

年年都有你呢啲友開心大發現
中共唔認BNO,你冇得用BNO放棄中國籍
想放棄中國籍，你攞其他國家passport嚟咪得囉

英國佬封晒後門
自行放棄冇得轉

其實佢做任何行為去放棄BNO 以外既身份已經無得拎bc

係
呢單野其實只係for在港入唔到中国籍嘅少數族裔

連登仔算鳩數啦好冇，講左十年都唔化

醒下啦傻仔，英國佬一開始就無諗過比香港人入英國籍，唔好仲on99咁，你諗到既野英國佬會諗唔到？人地啲政治智慧同遠見咁屈機

無國籍可以由bno轉bc
但主動放棄原有國籍而變成無國籍，bno 轉唔到bc 的

政乜撚治智慧
係咁陰濕同小心，唔會有位俾你入到

係有啲難度 ，不過bno平權係遲早嘅事，總之記得續期。

要做d乜先會令中國趕你走？

捉鳩你上大陸秦城監獄
都唔會取消你個中国籍
死心啦

。

你睇下香港歷史，就會知道英國佬為左唔比香港人入英國籍係背後做左幾多野，佢地就係預視到香港人係回歸後一定個個都想拎英籍，先封左條後路

其實英國會平權咩 我覺得無咩可能

所以叫樓主死心

等BNO友死得七七八八可能會

發少陣夢啦屌 bno平權
你唔諗吓個三百萬人裡面咩人都有, 有d廢佬同mk英文都唔撚識講又無專長
去到個邊同蝗有咩分別

想移民就一係投資移民
一係就過去讀書tier4 之後搵工tier5
either way 兩條路都係難但係點到好過你係度9 up

tier2

再做selection得唔得？
例如最低限度IELTS要考到7.5，有學位或者專業資格之類

之前睇過好似係5年?

殊

BNO唔係最多stay 半年咩？
就算讀書grad左就踢你走
唔通做難民stay 係果到

同港獨一樣
你發撚哂老皮
大嗌可行可行 點解唔比你做
但係
就偏偏係你地自己諗野唔全面見識少
有一樣可行因素就無視哂所有野去同人嘈

咁就唔叫平權，叫甄別入籍計劃啦

識人undergrad讀到去phd

都無人話要過去拎綜緩搶資源 點解係蝗

Btw 我覺得香港好好住好方便 去到英國又大把人排華 2047之前都唔會移民

bc ?

Phd 都at least 6年 undergrad 3年
9年係英國一定入到啦

係共狗香港唔俾.

政治問題，中國唔會容許英國咁做。

而且英國政府亦都唔會容許你哋咁樣大量入英國，始終都要顧及英國人民的意見。

唔明
求教

國籍法入面仲有香港附列
你班港豬咪諗咁多啦 人地當你condom用完即棄咋
根本香港本BNO就低等過其他國家既BNO

咁苦悶的生活，上網又慢

咁樣咪比人屌得仲金 英國佬會唔會咁樣搵自己麻煩呀

阿努阿圖得唔得？入左後再退變人球。
攞bno去英使館申請bn

搞清楚咩係蝗先
如果班中國人黎香港用廣東話繁體字同香港人溝通、守香港既規距、學習香港既文化
呢啲咪唔係蝗
同理
如果去英國仲黐住一班香港人大聲講廣東話先係蝗
如果英國個邊有selection process既應該會為英國帶黎生產力
不過暫時都係9up下姐

可惜你只係個支那人

媽呀！好柒呀！
有無人有西瓜？
樓豬唔見咗喎
又去咗發現新大陸呀？

咁快開始binc

唔可以自行放棄國籍，要中國主動踢你走先得

我地黃種人要偉大復興
遍及每個宇宙每個角落

大陸真係好好笑，一邊就成日叫人唔鍾意可以離開，一邊就強加個中國籍又唔俾人申請退出

日的就係虐待折磨一般香港人,求生不得求死不能

佢條友教條撚咩，以為派粒膠就好撚醒咁
自己google下啲台灣人或者鬼佬俾UK Border驗完屍之後再拒絕入境先啦
不嬲UK Border係全歐洲最嚴嘅入境部門，佢稍為懷疑你玩漏洞變相長期居留就即刻喺你本passport個印畫十字，跟住原機/車遣返
你冇resident permit但經常出入英國，仲要經常逗留長時間嘅話佢一定逗你。

去德國北歐做難民應該仲快趣

其實個bug 係點

如果轉到
薪火post就變咗討論bc啦

佢諗住每半年出下境去法國
再入返英國住夠5年申請居留

實情係成日又入又出
人地就知你有蠱惑唔俾你入境

仲有5年入面最後嗰一年要申請ILR (Indefinite Leave to Remain) 先至有資格登記成為BC
但你唔通同人講我用你個入境漏洞達到4年連續居留咩

而定除左比錢移民
得番考入英軍先得

一睇就知你唔識 BNO為香港度身訂做，港人獨有，何來其他國家，國籍法無香港附列，BNO係跟1985年香港法案

搞政治, 做政治犯, 坐返次洗頭艇
有 BNO , 英國可能會考慮收留你

做律師等專業資格都有機會既

去抽綠卡好過啦

讀緊engine

唔得，你哋個個都唔睇1981年英國國籍法，第4B條2c款清楚寫明

the Secretary of State is satisfied that the person has not after [F46the relevant day] renounced, voluntarily relinquished or lost through action or inaction any citizenship or nationality

BNO嘅relevant day 係2009年3月19日